【我是蕩婦】為女性爭權益登百大女性 Angie曾被罵「免費雞」

「我覺得這裡需要一個蕩婦遊行，因為大家經常聽到難聽的說話，例如抵死，攞嚟衰、攞嚟賤、食得鹹魚抵得渴這些說話。」一年一度的蕩婦遊行上周日舉行，香港區遊行發起人Angie繼續帶領一眾參加者，捍衛女權。

三十八歲的Angie，父母幾十年前移民加拿大，她亦於當地出生。2011年，她決定於香港搞蕩婦遊行，「那年我覺得香港是需要一個這樣的遊行，於是便成立一個，看看有沒有人參與。」因為讀社會學，令她想站得更前，「因為讀的科目會接觸好多社會問題，我參與的活動不只女權，有動物權益，環保。」

為大眾發聲的Angie透露，其實家人非常保守，不過她的行動改變了家人想法，「我們站出來的人都會影響到身邊人，或者之前他有這樣的想法，可能看到報導，我再解釋，他們都會有思想上的改變。」

提到受侮辱的經歷，原來Angie都有這樣的經歷，「我有一次坐火車，近中大，我有個外國朋友是男性，他是學生，大家一起坐，之後便被人說，這些貨色在大陸可以兩千元玩一星期，又說什麼免費雞、醉酒雞。」不過她笑言不會放那些人在眼內。

她又指出，「就算有人沒穿衣服出街，你可以好奇望一望，但都要尊重別人，望開一點，不能一直望住別人，好像當別人是豬肉，當睇豬肉，不能用這樣態度，要想自己的行為。」

榮登本年度BBC「百大女性」的Angie感到十分榮幸，又希望能讓更多人學會尊重女性。

咁即係收幾錢啫？

言下之意即係豬肉就侮辱得
又話爭取動物權益，我好失望

做乜撚呀又

38 雞黎講都幾正

免費雞

又笑言唔放人在眼內，但又唔介意人用睇豬肉嘅態度，即係點？

又笑言唔放人在眼內，但又介意人用睇豬肉嘅態度望你，即係點？

女人仲唔大權？
係香港已經算easy mode 啦

你既身體就你話事，我眼球就唔可以我話事？

要平權，就唔好輸打驘要

黑人，女權，環保撚 世界3害

伊斯蘭教不服

蝻？蝗？

究竟佢爭取乜？

究竟咩老豆老母先教到個咁扭曲思想既女出黎

外國既教育制度真係好得人驚

LM

唔錯
唔會免費攞著數

雞

老雞